{
    "question": "Ketika kita sudah berusaha dengan maksimal tetapi hasilnya yang kita dapatkan belum sesuai dengan yang kita inginkan,sikap yang harus kita lakukan adalaha. putus adab. biasa sajac. berlapang dadad. menyesal",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belapang dada</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>   karena semua yang terjadi di kehidupan kita harus di jalan kan dengan ikhlas, dan jangan berkecil hati untuk mencoba kembali,,, </p><p></p><p></p><p>maaf kalo jawabannya kurang tepat,,,, </p><p>good luck\u263a</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keberadaan-masyarakat-yang-majemuk-merupakan-titik-titik-bagi-ban-814",
            "question": "Keberadaan masyarakat yang majemuk merupakan titik-titik bagi bangsa indonesia a rintangan b kekayaan di kesulitan d beban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Kekayaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Arti Masyarakat majemuk sendiri adalah masyarakat yang menggabungkan perbedaan etnis: saling ketergantungan ekonomi kelompok-kelompok itu, dan spesialisasi ekologis mereka.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-saling-menghargai-tercantum-dalam-sila-ke-738",
            "question": "Sikap saling menghargai tercantum dalam sila ke ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sila ke-2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>sila kedua</strong> Pancasila yang berbunyi &#039;Kemanusiaan yang adil dan beradab&#039;</p><p>Sesuai <strong>bunyinya</strong>, <strong>sila kedua</strong> memiliki <strong>makna</strong> yang memuat segala bentuk unsur kemanusiaan yang adil dan beradab dalam kehidupan</p><p></p><p><strong><em>semoga membantu:)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ideologi-pancasila-tidak-dapat-dikatakan-aman-dari-berbag-361",
            "question": "mengapa ideologi Pancasila tidak dapat dikatakan aman dari berbagai mancam ancaman dalam pengimplentasian nilai-nilainya di masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena di jaga dengan baik .......maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "read-the-text-and-answer-the-following-questions-one-day-i-flew-586",
            "question": "Read the text and answer the following questions !    One day I flew from Denpasar to Makasar. I went with Kevin and Kathrin. Kevin is the Project Manager for Cool Radio English and Kathrin is the Program Officer for AuSAID.\r\n\r\nThe pilot said something over the intercom in Bahasa Indonesia. I did not understand him. I asked someone sitting near me for a clue. I looked out the window and could see the tires on my side of the plane lowering. I felt a little weak in the knees. I realized I had been holding my breath for a quite a while\r\n\r\n1. From where the writer flew?\r\n\r\n2. Who is Kevin?\r\n\r\n3. Who is Kathrin?\r\n\r\n4. Did the writer understand with Bahasa Indonesia?\r\n\r\n5. What is the writer feeling when he looked out the window?\r\n\r\nbantuin kak nyelesain tugas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. From Denpasar to Makassar</p><p>2.Project manager for cool radio english</p><p>3.Program officer for AuSAID</p><p>4.No</p><p>5.Little weak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu maaf kalau salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-ekonomi-penduduk-di-daerah-pegunungan-secara-umum-diman-840",
            "question": "Aktivitas ekonomi penduduk di daerah pegunungan secara umum dimanfaatkan untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-hal-hal-yang-dapat-memperkuat-dan-memperlemah-persatuan-d-342",
            "question": "Uraikan hal hal yang dapat memperkuat dan memperlemah persatuan dan kesatuan bangsa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa :</li></ul><p>Contoh sikap memperkuat persatuan dan kesatuan dalam masyarakat satu diantaranya adalah mengembangkan sikap toleransi terhadap sesama. Toleransi menjadi penting untuk dipahami dan diterapkan ditengah masyarakat Indonesia yang majemuk dengan bebagai macam suku bangsa, budaya dan kebiasan.</p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperlemah persatuan dan kesatuan :</li></ul><p>Contoh Bersikap sombong, apatis, dan tidak menghormati orang lain, Tidak menjalankan peraturan, adat istiadat, dan norma yang berlaku dengan baik dan kesungguhan, Melakukan diskriminasi maupun berperilaku SARA. Tidak ikut berpartisipasi dalam kegiatan sosial seperti gotong royong, kerja bakti, Siskamling, Pemilu, rapat, dsb, \u00a0</p><p></p><p>Persatuan dan kesatuan berasal dari kata satu yang berarti utuh, tidak pecah belah, persatuan mengandung pengertian disatukannya berbagai macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan. Dengan perkataan lain, hal-hal yang beraneka ragam itu, setelah disatukan, menjadi sesuatu yang serasi, utuh dan tidak saling bertengkar antara satu dengan yang lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga jawaban kakak dapat membantu, apabila masih terdapat pertanyaan yang lain, jangan ragu ajukan pertanyaanmu di Brainly ya.</strong></p><p></p><p>Detail Tambahan</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: -</p><p>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn</p><p>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Memperkukuh Persatuan dan Kesatuan NKRI</p><p>Kata Kunci \u00a0 \u00a0 : Manfaat, Dampak Positif, Contoh Perilaku dan Sikap.</p><p></p><p>https://indomaritim.id/3-contoh-sikap-memperkuat-persatuan-dan-kesatuan-dalam-masyarakat/</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menghargai-perbedaan-akan-menciptakan-kehidupn-yang-856",
            "question": "Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupn yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatu yang berbeda antara individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. </p><p></p><p>Perbedaan dalam kehidupan bermasyarakat tentu banyak kita temui. Perbedaan tersebut dapat berupa suku, agama, ras, budaya, dll. Kita harus bisa menghargai perbedaan tersebut, sehingga dapat menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Dengan demikian, kita telah menjalankan kehidupan sesuai dengan nilai-nilai luhur Pancasila.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Menghargai Perbedaan, Kehidupan Harmonis</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kegunaan-pura-bagi-bagi-umat-hindu-adalah-untuk-160",
            "question": "Salah satu kegunaan pura bagi bagi umat hindu adalah untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi pura adalah tempat untuk beribadah umat hindu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-berdasarkan-suku-bangsa-agama-ras-dan-buda-970",
            "question": "keberagaman masyarakat berdasarkan suku bangsa agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan ... adatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin..maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-pendorong-dan-penghambat-terjadinya-integrasi-nas-519",
            "question": "Sebutkan faktor pendorong dan penghambat terjadinya integrasi nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor pendorong integrasi nasional :</p><ul><li>Perasaan Senasib dan Seperjuangan</li><li> Rasa Cinta Tanah Air</li><li>Keinginan untuk Bersatu</li><li>Budaya Saling Membantu</li><li> Wujud Ideologi Nasional</li><li> Antisipasi Ancaman Negara Lain</li></ul><p>Faktor penghambat integrasi nasional : </p><ul><li>Kurangnya sikap saling menghargai perbedaan di dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya sikap saling bertoleransi dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya kesadaran diri dalam masyarakat untuk menjaga persatuan dan kesatuan.\n</li><li>Adanya sikap tidak puas dan perasaan tidak adil terhadap ketimpangan yang terjadi dalam masyarakat.</li></ul><p><strong>semoga membantu yaa:v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}